Traffic Control System Huainan

Verkehrsvorhaben in Huainan (VR China), das darauf abzielt, die Verkehrssituation in der Stadt nachhaltig zu verbessern und damit die Umweltverschmutzung zu verringern sowie die Lebensqualität der Bevölkerung zu erhöhen. Der innovative Ansatz des Vorhabens hat Pilotcharakter und soll, wenn möglich, auf weitere Städte in China übertragen werden.

Mit einem Förderkredit über 15 Mio. EUR werden Maßnahmen finanziert, die auf eine bessere Verkehrssteuerung durch Ampeln und andere Leitsysteme abzielen. Dabei wird auf neueste Technologien zurückgegriffen (u.a. Verwendung von GPS-Daten), um Verkehrsströme zu erfassen und darauf aufbauend den Verkehr zu leiten. Die Ampel- und Verkehrssteuerung erfolgt dadurch effizienter und automatisiert, die Kapazitäten einzelner Verkehrsknotenpunkte erhöhen sich, es können insgesamt mehr Autos schneller im Verkehrsfluss gehalten und örtliche Engpässe minimiert werden. Im weiteren Verlauf sollen Verkehrsspuren für Busse und ein Parkleitsystem eingebunden werden.

Mit dem Vorhaben wird die Verkehrssituation in der Stadt Huainan spürbar vergbessert. Nach Abschluss deckt das eingeführte System fast den gesamten Stadtverkehr ab. Die technologiebasierte Steuerung erleichtert den Verkehrsfluss, Staus werden weitgehend verhindert. Über die Einbindung des ÖPNV erfolgt eine zusätzliche Entlastung des Straßenverkehrs. Der verbesserte Verkehrsfluss führt letztlich auch zu einer Reduzierung der klimaschädlichen Abgase im Straßenverkehr und zu einer verbesserten Luftqualität. Entsprechend unterstützt das Vorhaben damit nicht nur die Bemühungen gegen den Klimawandel, sondern vermindert auch Gesundheitsrisiken der städtischen Bevölkerung und erhöht insgesamt die Lebensqualität in der Stadt.

Land / Region / Institution China Nummer 32835 Schwerpunkt Transport und Kommunikation Sektor 21010 - Verkehrspolitik und Verwaltung Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 13,418 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner VOLKSREPUBLIK CHINA Zuständige Abteilung Ostasien und Pazifik
